【鬧市奇景】為了「窮遊世界」可以有幾盡？ 俄羅斯旅客竟於灣仔舊樓天台紮營

即時突發 2018-02-22 21:33:49 HKT

灣仔鬧市舊樓天台有俄羅斯等外國旅客紮營露宿，好不驚險（讀者林小姐）

俄羅斯旅客Vasya稱為了省酒店開支及窮遊世界，不惜在舊樓天台紮營居住（胡恩宏攝）

俄羅斯旅客Vasya稱為了省酒店開支及窮遊世界，不惜在舊樓天台紮營居住（圖為google的俄文翻譯）（胡恩宏攝）

（李晟謙攝）

天台遺留下不少旅客餘下的垃圾如酒樽、煙包、食物盒等（李晟謙攝）
灣仔鬧市出現天台紮營奇景。灣仔道部份舊樓天台，近月不時有外國旅客偷偷紮營免費住宿，《蘋果》昨日直擊時更遇上窮遊世界的俄國旅客，因為香港酒店房租太貴，故在同鄉介紹下於天台紮營，他更讚賞香港景色美麗。記者發現他們紮營的天台位置風險頗高，營幕亦可能增加住客火警時逃生的風險，旅遊業界人士呼籲旅客到合法地點紮營以保安全。

記者︰胡恩宏 李晟謙

「唔反對遊客嚟，但在天台紮營真係有啲過份……會有消防及衞生問題」、「數個月前已有人紮過營，常有不同嘅人出現……唔知係咪口碑吸引更多人嚟？」灣仔道多幢7層高的「三無」舊樓，無保安、無大閘，無閉路電視，加上大廈間的天台互通，故即使個別通往大廈天台大門已上鎖，也難以阻止有心人登上天台，近月更成為外國旅客紮營居住的「好地方」，但卻引來附近居民不滿。

記者昨日發現其中一幢大廈天台，有3個綠色營幕及1個晾衫及避雨用的紅色帳幕，其中一個營幕更一度搭建於天台上的「樓梯屋頂」上，四周無圍欄，若遇大風，隨時有機會被吹落熙來攘往的馬路，對人車均造成危險。兩個二人營旁邊更有用紙盒造的矮枱，枱上放有零食、飲料、辣油、香煙盒等，另外旅客疑使用拖板從大廈走廊取電使用，包括為手機充電，有偷電之嫌。記者走近查看，部份營友躲在營內沒有現身，只有來自俄羅斯在銀行工作的25歲青年人Vasya大方受訪。

Vasya稱早前身攜約2,000美元由家鄉出發，打算獨自花5個月環遊世界多國，他來了香港約7天，聽鄉里介紹前往上址天台紮營，碰巧與其他4名男女外國遊客在不同營幕居住。Vasya稱不怕冷及風雨仍選擇在天台紮營，是因為香港酒店房租太貴，而他只能負擔日租約50至60港元的平價房間，他曾去過大嶼山卻又找不到地方可紮營，最終選擇在天台露營。他補充，俄羅斯及烏克蘭人如他月薪一般只有500至600元美金，故旅行時租用房間必須節省，不過Vasya讚揚香港對旅客來說很方便，因離紮營舊樓不遠處便有公園可上洗手間或洗澡。

Vasya未有回應會否覺得在天台紮營有風險，他只是不斷稱讚香港很有吸引力，風景優美，今次已是他第二次來港，他下一站會去澳門、台灣、菲律賓及印尼等地，夢想是能見到香港著名影星成龍。

其實有乜所謂吖

去揾個港女比你宿一宵咪得咯

岩丫

我又唔係住果度，話知佢死吖

夢想是能見到香港著名影星成龍。

蛾

不遠處便有公園可上洗手間或洗澡。

係邊度沖

體育館開放時間全日無限量暖水供應

有頭髮邊個想做辣喱
明白嘅，真係貴

窮咪唔好學人遊世界
你中意旅行做乞丐係你嘅事
走上人地天台阻頭阻勢，俾人趕走都唔抵可憐

支那人一早霸晒成個露營區露營

話時話香港有冇hostel

天台住penthouse好有生活品味喎

有架，仲有幾間評分幾好